# 生者を使役する術

## 使役術

使役術は、施術者が被施術者に、まず依頼か提案の形で要求を伝え、なおかつ、その要求を断られないように縛るという手順が平易である。

まず、施術者は被施術者に、依頼か提案か願望などの形式で、被施術者に実行させたいことを伝える。被施術者は施術者の要求を断るかもしれない。あるいは、被施術者が回答を曖昧にしたり、あるいは肯定的な回答をしたりした場合に、実際には、気が進まないのでわざと手を抜いたり、忘れたふりをして要求を実行しなかったりすることがあり得る。このような場合には、唱えるべき言葉はきわめて平易である。もちろん、施術者は被施術者に、これを聞かれないようにする。

_おそれよ。_

被施術者が怖れるのは施術者そのものとは限らない。周囲の評判かもしれないし、被施術者自身の規範かもしれない。

また、被施術者が施術者の要求に肯定的であったとしても、要求を正確に理解していなかったり、能力が足りなかったり、忘れてしまったりして、実際には要求を実行できない場合がある。これを防ぐには、以下のように唱える。

_ことばがこころをつくる。こころはことばにしたがう。めはことばによってものをみる。みみはことばによってものおとをきく。ことばのとおりにせよ。_

## 解放術

解放術、すなわち、使役術を破る術は、これらと逆のことを唱えればよい。第1に対しては、以下のことを唱える。

_たのしみをさきに、しがらみをあとに。_

第2に対しては、以下のことを唱える。

_ことばよりも、かんがえは、はやくすすむ。かんがえよりも、世界は、とおくまでつづく。_

## 使役術と空間

使役術は、施術者が空間を所有し、被施術者がそこで生活せざるを得ないとき、最大の効果を発揮する。空間を所有するとは、文字通り土地と建物を所有しているか、あるいは、被施術者にかわって施術者が家賃を支払っている場合である。あるいは、施術者が被施術者よりも早くからその空間で生活していた場合にも、そのようになる。

このような場合に、使役術を破るには、まず、空間の所有者の力を減じる必要がある。これには、以下のように唱える。

_ふるきものは、ふるきところ。_


